# App de Notas

Esta es una aplicación de gestión de tareas simple que te permite organizar y realizar un seguimiento de tus tareas diarias. Puedes agregar, completar y eliminar tareas de manera eficiente. ¡Simplifica tu vida y mantén el control de tus responsabilidades!

# Tabla de Contenido

-   [Motivación](#Motivación)
-   [Estado de construcción](#Estado""de""construcción)
-   [Tecnología/marco utilizado](#Tecnología/marco""utilizado)
-   [Instalación](#Instalación)
-   [Uso](#Uso)
-   [Contacto](#Contacto)

# Motivación

La motivación principal sería simplificar la gestión de tareas diarias para que las personas puedan llevar una vida más organizada y menos estresante. La aplicación busca eliminar la necesidad de recordar mentalmente todas las tareas pendientes y proporcionar una forma más ordenada y eficaz de hacerlo.

# Estado de construcción

Pruebas y depuración: Una vez que se complete la etapa de desarrollo inicial, la aplicación pasará por una fase intensiva de pruebas. Se probará en diferentes dispositivos y sistemas operativos para garantizar que funcione correctamente. Se realizarán pruebas de usabilidad para evaluar la facilidad de uso y se corregirán los errores identificados. Por lo que, si se encuentran problemas o errores se pueden sugerir algunas soluciones o tambien sugerir mejoras.

# Tecnología/marco utilizado

-   **NPX:** Herramienta que se utiliza comúnmente en el ecosistema de Node.js y npm (Node Package Manager). Su función principal es ejecutar comandos de Node.js y paquetes binarios sin necesidad de instalarlos de forma global o local. Esto es útil para ejecutar scripts y herramientas de manera temporal o para probar paquetes sin tener que instalarlos de forma permanente.

-   **JSX (JavaScript XML):** Es una extensión de JavaScript que se utiliza comúnmente en bibliotecas y marcos de desarrollo web como React. JSX es una sintaxis que permite escribir código HTML dentro de archivos de JavaScript. Aunque se asemeja a HTML, JSX es una forma de JavaScript y debe ser transformado en JavaScript válido antes de ser interpretado por un navegador web.

-   **Vite:** Eentorno de desarrollo ultrarrápido y liviano para la creación de aplicaciones web modernas. Está diseñado para acelerar el proceso de desarrollo al proporcionar una experiencia de desarrollo más rápida y eficiente en comparación con otras herramientas tradicionales como Webpack o Parcel. Vite se ha vuelto popular en el ecosistema de JavaScript y es especialmente útil para proyectos de desarrollo web de una sola página (SPA) y aplicaciones modernas.

# Instalación

1.  **CLONAR O DESCARGAR EL PROYECTO**

    1. Asegúrate de tener instalado Node.js y Git en tu sistema.
    2. Abre una terminal en la carpeta donde deseas clonar el proyecto.
    3. Clona este repositorio en tu máquina local con el siguiente comando:

        _git clone https://gitlab.com/Alexrzrs/app-de-notas-progressiva.git_

2.  **INICIAR LA APLICACIÓN**

    1.  Abre una terminal en la carpeta donde clonaste el proyecto.
    2.  Ejecuta en siguiente comando:

        _npm run dev_

    3.  Esperar a que se ejecute el comando y se muestre lo siguiente:

        > app-de-notas-progressiva@0.0.0 dev
        > vite

        VITE v4.4.9 ready in 5143 ms
        ➜ Local: http://localhost:5173/
        ➜ Network: use --host to expose
        ➜ press h to show help

    4.  Presionar la tecla "Ctrl" y dar click sobre la url en apartado "Local"
    5.  La aplicación estará disponible y se abrirá en tu navegador automaticamente en la dirección local que te arroje

# Uso

1. **AGREGAR UNA TAREA**

    1. Abre la aplicación en tu navegador.
    2. Agrega nuevas tareas haciendo clic en el botón "Agregar tarea", para abir la ventana.
    3. Ingresa un titulo a la tarea.
    4. Ingresa una descripcion de la tarea.
    5. Ingresa una fecha de entrega para la tarea.
    6. Presiona guardar en caso de estar correcta para registrarla
       _En caso de querer borrar los datos ingresados dar click en el boton limpiar_
       _En caso de querer cancelar la tarea dar click en el incono de la "X" para cerrar_

2. **FUNCIONES ADICIONALES**

    1. Completa las tareas marcándolas como completadas con el icono de la palomita azul.
    2. Elimina tareas haciendo clic en el icono rojo de eliminación con la "X".
    3. Utiliza la barra de búsqueda para encontrar tareas específicas con el titulo.

3. **DESCARGAR LA APLICACIÓN DE MANERA NATIVA**
   La aplicación cuenta con un archivo "manifest.json", el cual permite descargar la aplicación de manera nativa, estas aplicaciones nativas suelen ser más rápidas y eficientes en términos de rendimiento en comparación con las aplicaciones web o híbridas. Están diseñadas y compiladas específicamente para funcionar en el sistema operativo y el hardware de un dispositivo, lo que permite un rendimiento más suave y rápido. Para poder tener la aplicación de manera nativa realiza lo siguiente:

    1. Buscar en la barra del navegador donde se encuentra la url un icono de descarga.
    2. Dar click en ese icono de descarga.
    3. Te preguntará si deseas instalar la app y seleccionas "instalar".
    4. Esperas a que termine la descarga y la instalación.
    5. Buscas la carpeta donde instalo y la abres.
    6. Listo, la aplicación ahora estará de manera nativa.

# Contacto

Si tienes alguna pregunta o sugerencia, no dudes en ponerte en contacto con nosotros a través de correo electrónico mediante el service desk:
*incoming+alexrzrs-app-de-notas-progressiva-50772377-issue-@incoming.gitlab.com*.
¡Esperamos que esta aplicación te ayude a mantener tus tareas organizadas y aumente tu productividad! ¡Disfruta!
